Jaan Kurg Moisekatzist kaebas et temal Hindrik Pals käest 5 rbl. saada on mille wasta temal kaebatawa käest üks uur pandiks wõetud oli ja kedas tema Jaan Mutsu wastutamise peale Hindrik Palsile tagasi annud nõuab seda wõlga kätte.
Hindrik Pals salgab wõlgo wõtnud olewat.
Jan Mutsu tunistas Hindrik Pals on ütelnud tema juures olles Jaan Kurele et temal selle 5 rbl. maksa on mis peale tema kaebaja käest uuri kätte saanud mis selle käes pandis olnud.
Mõiste: Hindrik Pals peab üles antud 5 rbl. 8 päewa sees Jaan Kure hääks wälja maksma.
Peakohtomees: P. Kripson XXX
Kohtomees: K. Wossmann XXX
Kohtomees: K. Iwanthal XXX
Kohtomees:
Moiste sai kohtokäijatele kuulutud ja ei olnud Hindrik Pals mitte sellega rahul.
Kirjutaja: Ch Kapp
